蒙古國棄俄式字母！2025年與南蒙古統一用800年前古文

蒙古國使用受俄語影響的「西里爾蒙古文」已有70多年歷史，近日正式宣佈通過《蒙古文字國家大綱》，決定在2025年全面恢復使用已有800多年歷史的「 回鶻式蒙古文 」，也就是俗稱的 傳統蒙古文 ，這也意味著內、外蒙文字即將統一。

in the mean time, we have 普教中

支持蒙古國復興

2025年得返蒙古國用蒙古文

內蒙可能又會有獨立運動萌芽

垃圾支共政權唔倒台真係玩撚完

咁喺電腦打字點樣用蒙古文?

高過車輪既支那人都要殺

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

當年以色列都可以令希伯來文翻生，民族性真係好重要

根本就係自己攞嚟
唔搞咁多嘢人哋本身都乖乖地做順民
係要壓撚到人哋唞唔到氣
係咁收緊自由 打壓當地文化
你唔搞咁多嘢你個政權咪穩定囉
九唔搭八
究竟係想穩定定唔穩定

內外蒙古
南北蒙古

內外係用支那大一統做定位
好似香港叫支那做內地咁
用南蒙古同北蒙古會好啲

但古希伯來文同現代希伯來文係好唔同

多梳！ 多梳！

蒙古統一

香港：小三顏值細思極恐

蒙古
蒙古淪陷區

話cyrillic係俄式字母根本係on9

加速師唔係咁諗

明明差唔多統戰完,結果埋門一腳躂Q

用依種字母同俄式字母既人寫字一定要好靚先睇得明

其實中共做到和而不同,除左新彊應該冇咩人反佢,分分鐘台灣都搞掂埋

推普機應該係鄧/江時代產物,不過加速師點都要加下速

圍堵網最後一個位。。。。

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

南蒙既蒙古人普通話一般好過香港人。
人哋只係想保留母語

蒙古（淪陷）

點解加拿大又容納到法文

好似係統一運動

係咪即係呢啲字母

滿文

真心問傳統蒙文係咪只得直書排版？

再唔救，就救唔到架啦

但睇落真係一模一樣咁滯

黃金家族嘅光榮

其實唔得 法文加拿大同英文加拿大都成日嘈
例如所有政府高層都要識英法文 令quebec人好有優勢

滿文本身係攞咗蒙古文嘅書寫系統

好似係其中一方抄另一方

人哋叫蒙古仲北咩蒙古啫

法文係高級語言 支那狗話就係畜生先講

唔知蒙古自己想唔想統一返

不過你都啱，分開太耐可以唔想統一

但如果蒙古唔想統一，咁叫南蒙都變咗用另一個國家做本位，唔係好事

其實係Quebec人覺得自己係法裔，覺得英文係低人一等，雖然佢哋係最早在加拿大殖民，但大部分都係漁夫，所以Qecbec法文係停留响17世紀嘅底下階層法語再夾雜加拿大土著語言進化下來，作為外人從歷史上睇唔覺得有幾高級亦都只有佢哋先會講呢種奇怪法語，同所有法語系嘅國家都溝通唔到

定居于北美洲不同民族，Quebec其實反而係最排外嘅一群，野蠻程度可以媲美支那人

蒙古都係抄回鶻，回鶻抄到尾又係腓尼基字母，基本上無乜邊個民族係完全自創字母。

睇新聞d字都幾靚

所以咪話如果正常發展嘅話
中國冇可能超越唔到美國
統一思想 打壓異己 收束自由
摧毁國家有價值嘅文化基礎
自己扼殺咗自己國家嘅可能性

想學

佢哋啲學生作文一定好辛苦 屌你啲字咁難寫

蒙古人再次奴役俄羅斯

“國內” 東南西北都反佢 （台灣、香港、新疆、內蒙）。

國外亦都令四面嘅國家反佢（日本、蒙古、印度、喺南海嘅美國）

唔係quebec人先係上流法國人咩 同英語系移民唔同 法國想好似日本咁建立一個滿洲國 一個完美既法國社會 所以法文係美洲先咁少人講 唔同英語系移民 咩狗屎垃圾英國唔要既先比人流放美洲

我自己就比較支持quebecer 因為英文唔會劣勢 法文會
雖然咁對英文加拿大人好唔公平 但始終局外人

蒙古帝國

將支那人分七十大鍋煮殺

圖博
東突
南蒙古
香港

係咪又可以睇蒙古大軍入侵中原?

撐蒙古

睇佢哋想獨立定統一，不過佢哋溝咗唔少漢人，所以都幾麻煩下

緊係唔係啦，17世紀時期邊有貴族會去落後地方殖民，去得Quebec都係以漁民為主㗎

都係嗰句
溫水煮蛙係比一切手法都更容易同有效
不過係都有啲人鐘意簡單複雜化

新疆、西藏、香港、蒙古
唔知上海幾時覺醒

東突，圖博

過時 了

係支那人都要殺

有人想做始皇帝

d鬼佬都好撚奇怪英文字母keyboard點打中文

多梳

蒙古全力支持內蒙

韓文

我地繁體字都係咁寫啦 人地自己母語點會話難

好彩變新疆

好正 長知識 根本中學中史嘅內容就已經係洗腦工程

英國流放人去美洲？你係咪同澳洲撈亂咗
而且嗰個年代貴族點會同你走去開荒

借一借

[和你簽聯署] 想禁微信抖陰，差你一票

支持

好彩set咗止賺盤

因為有人 真係好心急

要屌個豬閪肥婆先有叻仔

支持蒙古獨立

好問題 印像中蒙古文只可以打直寫

因為兩邊一開頭人口經濟都旗鼓相當,montreal以前一直係加拿大最大城市.

參考藏文

仲有台灣

支那所有邊境都唔安寧，今鋪有戲睇

美州一樣有流放

諗返起反送中前啲香港人仲日日睇緊tvb個個weekend去深圳飲喜茶

支持蒙古人立國。

希望佢哋蒙古人真係可以光復蒙古

你唔搞香港，港豬又點會反抗，報仇

低過既都要啦

滿洲話都係呢套字母
但係滿洲人連自己語言都放棄咗

作咩文 人地傳統騎馬牧羊渣嘛 作文黎做乜

個陣無乜人理

香港：最好仔女啲英文叻到唔識講廣東話

蒙古係主權國家

點解唔用八思巴文？

一樣有同「英國唔要嘅先比人流放去美洲」絕對係兩回事啦話 講英國人去北美我第一下諗到嘅係耶撚

同原

八思巴文

有冇巴打可以解釋一下
蒙古同南蒙係講同一種蒙古話?
即係用兩種文字都係表達完全一樣的音同意思?

蒙古國統一合併

漢人支那種真係cls
其他族人生存得好地地
去打去殺去迫人認自己係漢人支那人

好耐以前有巴打post過
好多筆劃

放心
就算無, 支那會主動話人搞蒙獨, 又密不可分
跟住就會迫到人地搞蒙獨

一早有上獨運動，早過港獨

現代希伯來語根本係人工橫空生出黎

但你唔好理，人地創造得返個身份認同

中國屎忽痕
好好哋都要搞尻人

漠北蒙古
漠南蒙古
漠西蒙古
海西蒙古
蒙古係民族多過地名

漢字

其實好難想像突然要重新學另一種書寫系統
之前土耳其都由阿拉伯文轉拉丁字母
好似叫你試吓五年後唔用漢字，轉用假名或者話諺文寫中文嘅感覺。

主要係大清亡國後滿洲人比漢人迫害得好緊兩
一係死，一係焗住扮漢人。

蒙古人加油！
南蒙古人，反抗！